# Тестовое задание для серверного разработчика

## Введение

Основная работа на первом проекте в нашей компании - это месседжинг на подобии 
WhatsApp/Telegram/Viber/Line и т.д. На первый взгляд можно решить, что мессенджер - это 
просто, но если взглянуть на приложения, то кроме топовых мессенджеров нет никаких 
(или мало) хоть сколько-нибудь близких по качеству, почти все они имеют разные 
проблемы. К примеру, даже сервера WhatsApp падают периодически раз в неделю-две 
обязательно падают, хотя у них очень просто все - один ДЦ, сообщения не хранятся на 
сервере. Потому тестовое задание заключается в написании тестового сервера обмена 
сообщениями, которое будет протестировано на высокую производительность.

## Задача

В тестовом задании нужно будет реализовать сервер с простым протоколом на базе 
protobuf, работающим поверх TCP, который будет выдерживать высокие нагрузки и уметь 
работать на нескольких серверах и уметь динамически изменять их количество и быть 
устойчивым к выходу из строя.

### Клиент-Серверное взаимодействие

Приложение устанавливает подключение к серверу и посылает инициализационный пакет с номером текущего пользователя.
Все пользователи представлены просто номерами, всего в системе на старте есть 
пользователи с номерами от 1 до 50000. Когда появляется новое сообщение для пользователя, то оно отправляется по активным (может быть больше одного) подключениям пользователя, если подключения нет, то сообщение сохраняется в памяти и отправляется при установлении подключения у этого пользователя. Сообщение можно отправить через специальный пакет с номером пользователя и текстом сообщения в UTF8.

Передаваемые пакеты в обе стороны содержат уникальный последовательный номер для подключения, который используется для подтверждения получения сообщения. Если пакет от сервера к клиенту не доставлен, то при следующем подключении для этого же пользователя его надо переотправить, таким образом обеспечиваются гарантии доставки.

Сообщения содержат только текст.
Никакого хранения на диске не требуется.
В любой непонятной ситуации сервер может рвать подключение.

Возможны изменения в протоколе и любое усложнение логики, если, например,
невозможно обеспечить надежность и/или производительность в таком варианте.
